# Nome & RA
Nome : Caio Henrique Ramalho  
RA : 1913754

# Formatacao MarkDown  
 #Titulo 1   
 ##Titulo 2   

# ATALHOS / COMANDOS LINUX  
TAB para autocompletar  

CTRL + R procura no historio  
CTRL + SHIFT + C para copiar  
CTRL + SHIFT + V para colar   

CAT : Le, nao roda, o arquivo  
TAIL : Pega o fina do arquivo  
HEAD : Pega o inicio do arquivo  

>: Direciona para aonde a saida dele vai   
:< Direciona a entrada   
| E a saida para dar a entrada  

whoami : Ver qual usuario esta sendo usado   
Piping dar a saida e entra no outro  
PS lista os processos   

nano : Editor de Texto   

permissoes    
chrmod   
Leitura : 4  
Escrever : 2  
Execucao : 1  
para dar permissao para tudo temos que somar 7   


 

